一人一個買樓鋤價技巧

啲業主個個心態都咁硬 究竟要點樣執平貨

唔買囉

搵十個八個朋友去睇樓，個個開價低10%

AA解讀 剛性需求大 睇樓量大增十倍

勁wor

On9 咁多人睇 業主點諗

我老豆想買現祟山
一千萬開左800萬

帶定票啦

封盤，全部都運桔嘅？

咁買到嗎？

成交左？

無人理佢

無人埋佢

唔好表現到好想買咁囉，去睇樓果陣咪講下邊度有問題(最好俾業主聽到的), 講個底價俾AA，業主唔減到個價咪算，都係睇邊個急姐

直接話full pay係佢面前開張低15～20%既支票 要就即簽文件唔俾佢諗

係咪仲有下一步？

最唔work就係呢種, 彈人層樓

型

日撚日大灣區乜乜柒㭍，疫情最快復復甦，重心東移，我而家放緊盤，邊個開市價我都屌鳩佢，有票大撚晒呀！

開票還價

仲要(最好俾業主聽到的)

幫佢變凶宅

唔好意思，我買果度用就係呢招減左成球，業主代理幾次搵我次次減啲價，我都係一句預算就係咁多
但我果層差唔多1500萬，人地急賣先咁姐，如果本身層樓多人睇嘅話咪唔太work囉

數臭間屋

其實你用咗個方法又成功嘅係企硬唔加
AA就自自然然去搞個業主

投資客價到就放，有賺都會放，自住客先企硬姐，唔急既話，比d誠意，唔洗彈到一文不值。

過千萬樓就有用
800萬樓下唔使諗

開連登俾啲post佢睇囉
同佢講好快打仗
個業主一定急急腳移民分分鐘貼錢求你買

跟銀行估價既95%

神人

帶個羅盤去睇樓，話佢層樓有啲嘢，
叫佢降價幫佢頂咗佢

正常

上佢到扮跳樓

呢個好睇業主急唔急賣。你彈完仲要鋤我價肯定唔撚理你。如果佢唔急賣，但你比業主感覺到你某方面欣賞佢間屋，可能會平少少讓你。注意，欣賞唔同鐘意，你比佢知你好鐘意又係唔得掂

門口貼張港獨poster再報狗
違反國安法要坐返十碌八碌
仲要籌旗打官司 到時求你買

老實講
對咩類型業主
但大部分都係食軟唔食硬

你肯定好有興趣
就約個業主兜口兜面傾
讚下佢幢樓
講自已都係新手上車
為左搵個屋企 照顧老婆一家大細
希望可以傾小小價錢

睇下彈啲咩啦 如果地板發漲哂又漏水咁你壓佢價咪正常
如果你話間房又細廳又細咁明搵籍口壓價我會叫你過主啦

大佬，業主係睇錢姐，個價去到佢個位你講到佢間屋係鬼屋佢都照賣啦，同理，如果黎黎去去得1. 2個買家，就算你彈佢間屋，鋤完價後你個價仲係高過第個買家，業主等錢洗咪一樣賣俾你

下？ 唔洗經律師架咩即簽文件就心支票？

睇多幾次，我同一個單位睇左8次，業主最後唔耐煩減左50萬

咪就係彈呢啲囉，去睇樓前都睇過圖則啦，做咩要彈人地廳細房細

其實真係得
多人睇又點，個個都壓價，業主就會有壓力
不過如果當中有一個其他人開正價，就煩了

而且算唔算另類圍標?

咁癲 睇咁多次 仲肯比你上去？

閪人嫌三嫌四
我就即刻趕你走

維多利亞一號

概念相同😂

比次機會老細 會努力工作

咁要睇個agent識唔識做
佢隨時無同業主交代你既意見，搵過第二檯客就算

唔岩唔肯減未下間
錢係你袋 急乜撚 急未送錢囉

睇樓嗰陣自殺，即刻變兇宅

平唔平俾我？
唔平俾我就死係哩度等你變凶宅得返半價

唔係好多人知經紀佣金係有價講嘅…

雪姨

從來到業主手舊錢都係full pay嫁啦

呢個真，我之前傾過2間，都係因為業主開價唔到我個價，AA直接話免佣淨係賺業主果1%.... 當然而家買果間都係咁，其實成個交易入面最急果個係AA

業主心諗條碌㭍真係唔識架wo,即場加價

秒

你有無睇過樓，講下地板牆身果啲有問題？你買完後唔使裝修？呢度都傾到幾萬到10萬，除非你大把錢

帶d昆蟲去睇樓 趁佢唔為意放出黎 之後大叫 話佢間屋好污糟

根本係要撞到個急賣嘅業主+1個有經驗識得鋤價嘅經紀，你睇樓時讚好彈好，對業主作用有限，業主都係價高者得，同你有親咩？個業主唔急賣/無心賣的話你死傾爛傾都係嘥氣。

唯一方法就係要不斷睇樓，大數法則，你睇100層樓一定有幾間係超筍的。

所以個重點唔係你彈佢間屋而鋤到個價囉

好多人唔知，以為 1% 係梗局，其實有好多空間

睇樓時自殺

傾到最後關頭，我話佢啲牆有裂痕，地板發起要換，鋤多左佢差唔多5萬，呢5萬唔係錢？我買果度新樓黎，得入住左1年渣，都照樣喺呢方面講到價

其實都係睇機會 經紀收到風業主輸股票加誠哥開聲會跌樓價
即刻斬佢一百萬up 同埋 十萬蚊買埋佢車位都肯

5萬蚊應該個業主都預咗，可能本身預減十萬，點知你減得五萬仲唔lur飯應咩

玩圍標
搵十家人 分開約睇樓
全部出閪價

然後樓主最後出場
只係劈佢50%
賣家應該覺得樓主係神
鍾意有人識貨

開大技

買家唔使搞按揭快2個月成交但賣家收少10至20％
咁你比返嗰10％我你慢慢搞按揭啦

Chur飯應就唔會隔2日先搵返我，果陣為呢5萬大家互相主動唔搵對方，就算層樓值千幾萬，你以為個個人都當幾萬蚊唔係錢？

咁地板發起彈佢都合理既, 仲要入左伙只有一年

唔會啦
agent會同返你講個單位有另個9家人睇緊
好撚搶手你唔追價就係咁先

買佢對面 然後燒炭自殺

我係業主即刻封盤再加價

咁真係叫想買咩

你係咪full pay關個業主乜事？你唔會係誤會咗業主係收你每個月按揭還款條數呀嘛

咁不如直接睇樓嗰陣
喺佢間屋自殺

會有人阻止 買對面靜靜地死

千幾萬樓，5萬其實喺揸價範圍，不過得AA自己知

on 9 咁樣業主反而覺得多人睇唔憂賣，甚至慢慢等人反價，但如果無人肯提價，傻既都知全部是媒啦，依家砍價的是幾個月都無人問津，連樓都無人問先肯減

最理想當然是你開-10% 如果咁好彩幾個月都無人吼，業主搵番你買，你再砍5% 咁就prefect

Okuwin

同業主講你係黑警，叫佢小心啲

救命
我係業主睇到第三次就唔撚畀你睇

即刻𠝹頸死，睇佢點阻

中學未畢業？

叫agent「過濾亅啲人先嚟
唔到價唔好嚟睇

梗係睇完先鋤佢
全部早有預謀去到彈到一文不值

咁可以叫佢慳番啖氣

我屋企嘅習慣係開定票開一口價去睇，懶係有誠意咁，叫個agent封盤同業主傾到7788，去到先劈佢價，到時唔賣我都冇損失
試過3次都得

最後喺佢間屋自殺

個「佢亅係邊個？

臨時買賣合約通常5％
正式買賣合約通常10％
之後我諗轉契時俾埋餘款
咁你一炮過簽臨約即俾唔係快咗咩

開700嘛，可能太高價無人想賣咁貴

人地如果同aa講明
唔到價或者無票
唔好上嚟睇樓

咁重可以點鋤

Ching
不如都係買過第二間吧啦
可必咁辛苦呢
勉強無幸福

你緊係搵朋友去開低價啦
開正價嘅咪二五仔囉

帶定把武士刀響佢屋企表演切腹神技
表示如果唔減二百萬我就切比你睇

個個開完低價唔買
業主會搵個咁多個中最高既放

係
彈鳩我間屋
價啱都唔撚想賣

除非開到好離地或者個市唔就
總會有其他人睇啩

如果業主急賣, 你搵紅毛泥封住個咀去睇樓都有得平啦

然後唔只業主

就連AA都唔理你

哩個時勢市場優質盤少之又少，抽到新樓更加有買家話開心過中六合彩，點樣鋤價呀，反價賣反而聽得多

好舊嘅樓就易講價，幾年樓齡，又500萬樓下果d有d難度

彈個d都on9，一句岩價先考慮就ok。
左彈右彈西客，aa，業主都唔會show

AA連幫你報都唔報呀

Full 有乜用，業主又唔係銀行

係啦係啦，不過果陣係佢係咁主動搵我，又唔知點解

業主急賣有大把方法
如果佢唔急，你講咩都無用
叫個AA 了解清楚個業主咩情況再對正下藥

我話佢急賣姐，人地話晒都放左個盤半年 ，我都係鋤左1球左右，真係急賣果啲，你鋤2球都仲有得傾
都係睇有無買家姐，本身千萬以上嘅買家比例就低過幾球果啲好多

咁睇80次送埋比你，100次送車位

急放就係囉

拎成交價同佢講. 同業主講你真係有心買既, 但係個價錢高左D. 其實我都睇左同屋苑其他盤, 有個盤既condition 係差你少少, 但係人地面價開$XXX, 佢肯減到$XXX. 咁你個單位condition 好過佢當然唔會係佢個價啦. 如果$XXX你O 唔OK?

買車租樓買樓都係用依招. 自己同業主講有用D, agent 冇咁好

話同時間也睇中第二區既樓
總之邊一個到價就買
等個AA急

其實急放會主動鋤價.

唔急放你講咩都無用, 肯減5%等一個禮拜都實有成交.

我個到個業主急到即晚. 到而家都仲有四十幾萬水位.

笑出來

聽過一個故事

買家臨比訂之前
同個地產講唔會比買家嗰份佣
一係拉倒, 咁你就連賣家嗰份佣都冇埋

呢啲手法太缺德
唔好學

笑左 真業主黎

依個真，7月果陣睇中一戶單位，果陣個市成交價係跌緊，業主拖AA喺730開左個價，我果日問AA賣左未，因為戶型座向ok老婆又仲意，睇完樓直接唔鋤價話可即俾票，果日業主即刻提高左50萬，最後當然彩佢都傻，同埋發覺間屋啲房原來睇墳景
去到10月，AA打黎話個業主想賣，話可以比之前個價再減多30，我果陣就真係唔撚理佢，因為已經買左心水單位

講個底價俾AA, 驚佢賺得少？

你係aa?

之前想買間匯璽，佢開千四萬我老豆還千一

講出黎個底價其實比比目中嘅價仲低，但AA就算未到價都會喺咁煩你話個價已經好低，最後又會使出免佣絕招，到時如果已經同心目中嘅價差唔多咪可以買

講緊朋友以外嘅客呀，你啲老友仲開緊低價嘅時候隨時有個街客嗌減低少少佢已經肯收票
呢招係得嘅但記得一定要快刀斬亂麻

去睇樓果陣同個業主講唔平賣俾我就即刻喺你屋企自殺，等你間屋變凶宅

終於有正常人 ，上面兩個真係中學未畢業

做得好
國泰都減2-4成, 唔係3成都唔可以減啊?

雙邊代理咁點？都可以？

我好懷疑佢買貴左
將心比己，aa or想業主都好，西客咁多野彈，一陣岩價又彈唔要，我就同價都唔會賣俾佢。
老實企硬一口價就ok，俾aa講兩句又肯加，就一定會買貴。

我廿一歲老豆比首期我買 450萬左右樓
又係同業主當面傾 講咗一大輪 又話咩欣賞我咁細個就肯自己供樓 一定會幫下我手
最後減咗萬令蚊 總數8800尾話好意頭
我屌佢老母

CLS一陣遇著個唔怕你既AA同你一拍兩散
R下個業主平多D仲實際啦

唔簽睇樓紙
你美聯垃圾做唔到，我就搵中原

如果三間都鋤唔到，就真係鋤唔到

其實同AA還個閪價俾業主(包佣)，AA自己識搞架啦

但買唔到

屌，咁你唔係鋤價丫，你係講你底價然後等運到姐

試過放租上去開門比人睇，個租客由入屋彈到出屋
但係個AA之後打比我話佢想租，我直接話唔租比佢

同一層樓搵不同agent睇 有啲進取嘅為咗做成單生意會減佣 記住搵fd簽睇樓紙

到時叫d朋友全部no show, 得你出現，再開低10%

暫時姐,
出年有因素影響 係有一定機會,
人工整體少2-4成
失業率上升
自遊行( 你睇澳門 )

咁好明顯要個AA好緊張張單先可以咁做啦

買新樓算啦，二手爭個少少錢
但隨時廿鳩三十幾年樓齡

反而俾業主聽到你欣賞佢間屋，心理上覺得同你有共鳴，同你fd d可能仲有得平幾萬

我係業主聽到你咁彈，即時加50萬俾你

無技巧
因為唔岩價aa唔會幫你報
即係開價俾業主前已經screen off左一次
如果你直接鋤業主仲好笑
佢應該會無視你/叫你過住

二手都好多幾年樓

唔知點解一睇笑左

發覺真係好似幾多AA喺呢度，講真鋤唔鋤到價都係睇邊個急姐，唔急嘅話你傾多幾個月都無用
明明買家喺AA佣金果度可以慳1%, 基本上無人去講呢part, 就知咩事
唔通個個買家都認為AA值得拎晒果1%

以前係咪有單新聞真係係睇樓單位跳樓？

老實講，2手AA有佣收係合理，有時筍野平野都係靠AA通知

新樓就到而家我都唔明點解要有AA跟，全程淨係不停講，無買錯架，就到你number架喇，回佣嗰到可唔可以再傾，真係無錢賺架

傾到個價當然就可以2邊俾，但傾唔到價佢免買家佣補差價都有賺，最緊要有成交姐
1手樓我不嬲覺得AA係完全無用，果陣AA淨係陪我企1日就拎到佣，簽完臨約基本上無幫過手，最後回左8成俾我，佢賺2成，最算同公司分都賺到2成入面嘅30%，都成2. 3萬蚊，日薪2. 3萬真係搞到我都想考個牌

仲要未計果啲呃鳩人唔知回佣，事後唔肯回，1日賺十幾萬果啲，先搞到咁多人睇唔起AA

我意思係2手有AA存在價值，因為有時真係有獨家盤，筍盤係靠AA先知

新樓其實應該廢左要AA跟嘅壞規矩啦，就算我8佢2, 老實講，我都覺得唔值

真係將心比心，易地而處，換個角色就鋤到價。
左彈右彈人地呢d西客行為，仲拎黎教人鋤
開西價最多唔理你住，等下有冇更高價水魚。咁多野彈，即時唔理你啦

獨家荀盤另計，都係睇個價岩唔岩自己姐，但而家好少呢啲，因為我之前問過中原AA, 佢都話幾獨家嘅盤都好大機會會入佢地總機，即係個個AA都睇到

多唔多呢啲盤一回事，有價值就有回報我覺得合理
如果兩邊都覺得唔想比佣，咪上28hse搞惦囉

唔好意思，我睇左個成交價，我買個尺價仲平過屋苑比較差座向低層嘅尺價，佢早我一個月成交，尺數差唔多
我買果個景又好，向南高層

1. 你自稱買左1500萬樓，5萬蚊都要鋤價，前業主真係當你乞兒豪比你

2. 你自稱層樓1年樓齡，即係前業主仲要罰稅賣比你，層樓有冇暗病自己諗下

梳，見到鳩upper忍唔住又想撚下狗

“唔好表現到好想買咁囉，去睇樓果陣咪講下邊度有問題(最好俾業主聽到的)”

見到呢句真係笑左

巴打買幾錢樓佢分兩成入面再三成都有三皮野

係啦係啦，我買個價都係低銀行估價少少姐，我咩都係自稱你咪當我鳩up囉

如果好聲好氣真係平少少都唔介意
明明我之前裝修哂自己住，你入到黎當我爛屋咁數

會德豐3房半，發展商回佣3%，你計下條數咪知
我想講係好多人唔知有回佣呢個野，業主whatsapp入面好多哀豪，有啲最後拎返1%, 有啲連渣都無，仲未計果啲到而家都未知嘅水魚，你就知某啲AA一轉可以賺幾多

呢啲係屎氹關刀，大家都臭，業主或買家也被感染需要技巧去應付層出不窮嘅aa ，呢啲多數係炒家或資深投資者，此終aa 係個大染缸，技術隨著日子會成精

入屋之後大叫：
其實唔難
我要16 17年價！

Ending 女主上車成就解鎖

其實好多業主, 包括我, 賣樓一早同AA講, 過濾哂所有太低既開價
如果好多人睇樓, 我反而會覺得市旺, 唔爭在等個岩價.....
而有銀行估價,近期成交參考, 話壓就壓咩

仲有唔該該狗狗你睇清啲，係入住1樓，我幾時講1年樓齡，入住唔計樓花on9仔

叫低一成都唔睬佢la
冇人買咪繼續租住先

老實講，其實，1,2 萬我都鋤，食左佢唔好咩？

其實我又覺得講個底價係OK 既.

因為業主要走貨好急. 唔留點知要搵你.

放盤有AA 打黎，我都會問係咪實客，買家價錢係咪ok先約時間比佢睇，當然有AA 都會9 up 話實客，但好多AA都醒水話傾傾先

表現到一啲都唔想買
間屋好肉酸
全程露出不滿表情
<— 咁樣

大撚把辦法玩謝業主啦！除非你有幾拾次買賣經驗，而有
相熟嘅A A咁又唔同，有朋友被燙到體無完膚，aa 功力深不可測

唔識野先以為咁樣係work
好多AA自己都醒水，知道嗰排成交點既

層樓你朋友嘅，點玩到佢體無完膚，佢唔係上你朋友間屋黎放火呀

我通常叫價比市價低10%左右，引水魚黎睇，等佢等咗好多次就加回10%, 班水魚多數都比。

得罪講，咁係你朋友廢。冇相熟AA就放多兩間，兩邊索吓料，市場係點其實睇近期成交都知。

新樓 住左1年，你自己講架喎自稱業主

一人一個買樓鋤價技巧

#67 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咁都係市價買姐，水魚咩

你去買$1500蚊野，你試下去R人地平$1,$2比你，真係架就自己丟

屋苑入住1年on9仔，我岩岩買無耐點入住1年

去佢層樓自殺

你闊佬大方姐
我係窮鬼，慳得1萬就1萬啦

黃帝唔急，太監急， 你比aa知好撚想要撚死硬

佢即刻拉你去後樓梯打死你都似

你人工好高？5萬對你黎講係濕濕碎？你好撚有錢？

我都無話你入住一年，我話樓齡一年，咁大反應做乜呀on9仔自稱業主 睇撚清楚未呀

相當同意。

你知唔知新樓SSD你由你簽臨約果陣就開始計？你以為樓花唔計年期？

連登仔減價唔成仲要將人層樓變凶宅

按比例講啫，你full pay買樓？ 5萬即刻入返你袋？
1500萬樓鋤人5萬比人笑柒你呀

我唔知，願聞其詳

唔好意思，業主呢個詞好勁？要搞到自稱，千幾萬樓喺香港都未算得上中等，我屋企加埋買左3層，有1手2手，只係分享下，我又唔覺業主有咩大不起，呢個世界好大咖

唔洗借錢
一張cheque放係agent度
1200樓
最後950 KO
睇吓邊個業主等錢洗

快啲比5萬我然後盡情笑9我

丫屌，原來遇著個傻嘅

你咪笑囉，鍵盤戰士係唔錯嘅

AA正正常常，都俾位人賺喇。

係

放火咁低粧？問吓aa 高層，自視過高嘅業主/買家，呢啲係金錢遊戲，各出奇謀

水魚=想平10% 的傻仔。

你覺得人哋係水魚啫，你可能個賣價係市場低價呢？人哋可能另有目的，如相連單位效果，又或者aa 知道有客睇中有關單位而搵朋友食咗你嘅單位再轉售

買家個個都想平買，賣家個個都想貴買架啦

結果最後你以為好醒但其實只係市價賣嘅"智者"

按比例我比$5你ok

AA想開單就自然要報價
隔離個AA肯幫客報又deal
你咪食西北風

口爽荷包笠

因住比人笑你柒

如開600萬，鋤佢100萬，如開700萬，鋤佢130萬

我又唔係買1500萬樓，比咩5萬你啫
要計雞毛蒜皮錢，你去執汽水罐啦

所以咪得個想囉

“唔好表現到好想買咁囉，去睇樓果陣咪講下邊度有問題(最好俾業主聽到的)”

你係咪1500萬樓業主，大家心照啦

唔好意思，我係連印花稅先夠1500萬，大訂同印花稅都用左球幾，好心痛果5萬

ok u win
我好均真，貼得出都當你有

直接住劏房算啦

full pay 冇方法平d?

使撚你當，除非你俾5萬我，5千都得，見你大撚把錢

賣出就未必減到， 買2手樓半佣是常識吧

我要買1500萬樓咩，做咩比5萬你？ 你係AA9?

你自稱上手業主咪當豪比乞兒平左比你囉

同你一樣睇法，我10蚊都會慳，反而捐錢就比較手鬆，唔識聖錢嘅人，佢有佢嘅消費模式

咪撚傻啦
係咪中學雞 未睇過樓
15-20% 人地趕鳩你走啦
得你一個買咩

咁有冇買到?

咁香港真係大把業主乞兒，大把人同銀行申請按揭為左多幾千蚊回佣去R盡中介回贈，你呢啲有錢人係唔會明，仲有AA9係你講咖，有時真係唔好拎自己職業黎話自己係狗

呢個po好多on9

呢位3 Ching 好緊張業主慨身份，有樓有希望的想法，成日話人租樓蝕錢，欣賞呢句～呢個世界真係好大

有
因為本身個價都唔差 老豆又鐘意 唔減都買

唔識就咪衝出黎柒啦

我幾年前第一次買樓都好自豪，之後因為識左唔少人，先明白自己只係井底蛙，仲有一點，好多有錢人係連幾百蚊都慳，聽證劵朋友講過以前有一個著得寒酸嘅婆婆，戶口股票加埋成5千萬，但到死都未拎走啲錢，最後好似俾左後人

減成球 唔代表你買抵左成球，
可以係業主開高兩球 你買貴一球

我都係咁
買野用aliplay wechat儲印花減3~5蚊
大部分衫都唔過70蚊，無牌子袋
出街食晚飯最多食百幾蚊
最貴係每幾年換一部旗艦手機
身邊朋友全部渣車， 但自己都係坐巴士港鐵
就算放假玩得夜都唔坐的士或uber返屋企

有時候都唔明白自己點解要咁樣，都唔知道係強迫症定興趣，搞到咁辛苦

我又變左aa9？

你上手業主開高十萬比人講價，你又鋤佢5萬，咁咪雙贏囉，你又覺得自己平左，佢又甩到貨

佢無高開200萬哦，我買個價係低過銀行估價，尺價又比低層比較差座向嘅低，我買貴一球？我覺得如果再減返佢個20萬，個單位應該俾人搶左，睇返佢買入價，人地3年都只係賺得20%

你係唔係痴撚左線，果5萬係已經鋤左佢幾十萬後就黎傾成先去講價的，好心就咪撚on9

千萬以上樓普遍都跌緊兩成，你先鋤得幾十萬

咁平你快撚啲去買定係買唔起？

習慣成自然，你將來未必大富大貴，小富翁係不成問題，有人先甜後苦亦有人先苦後甜，各自選擇

有無人搵得番個post
好撚好笑

而家連康城malibu啲大單位都成交左萬8蚊尺以上，我真係覺得自己買得好撚抵希望有朝一日你都可以做業主

其實鋤唔到幾多
大家心中都知個價
最多都係1-2%左右

市價=心中的價+10%

我真係買唔起

不過你前業主笑到訓唔著啦 winwin雙贏

“唔好表現到好想買咁囉，去睇樓果陣咪講下邊度有問題(最好俾業主聽到的)”

我不介意，最緊要賣到我想要的價。

鋤價同鋤佣係兩回事

每個業主心態都唔同，點解aa 係生存到及借機會賺吓啲技術/高佣回報

巴打洗唔洗諗下自己講緊乜

講真，你鬼知AA有無幫你鋤，成單成交最撚估惑可以係個AA, 佢點同業主傾你係唔會知，AA又唔係淨係幫買家，鋤佢佣金都仲唔係價？啲錢包喺買家成本咖

唔好簽，簽左你搵3大銀行嘅話，中介佣金就自動落佢手，自己上網搵星xx，一xx呢啲中介，通常可以回多幾千蚊俾你

講真，AA一定唔會幫你鋤， 除左on鳩新仔。

俾張本票開個價 AA幫你問就得。

你唔知aa 收高佣㗎！點養女人和車，重要供樓

鋤到平5-10% 我比多1%佣 又有乜所謂
老實講 業主開價 都預左有人講價 睇下幾多姐

除非佢本身開到離天遠價
否則大家都係5-10萬商討空間

如果個單位肯低市價一成
你都要細心諗諗咩原因
會唔會就來要大維修，裝修極殘舊
有時兇宅同層 同幢有極邪念

我個人試過三個單位
第一個 銀行估500萬齊頭
業主就開價538萬
我壓佢528 佢最盡都要535
我死都唔肯 最後比其他人買左

第二個 銀行估535萬
業主開560 我開540
業主話最盡都係555
業主重好撚串 話係肺炎先減小小比你 明益你
好市就大升架啦
我唔賣 自住都得架
呢個單位到而家 整整一年都無人買

第三個 銀行估638萬
業主都係開638萬 但裝修好殘舊
我開632 最後都係635萬我買左

好老實講
比aa 0.5都算好多

好多人比0.2

我買都係睇成交同銀行估價，如果AA可以銀行估價鋤到10%，當然可以俾1%佣佢啦，但現實好難，好多樓都係銀行估價2%左右講價空間，除非業主好等錢使又少睇樓客先會減超過5%俾你

錨定效應
多少有d作用，比好多個買家鋤價，係會影響到佢自己對層樓個價

Lm

入到去就講

哇
整埋啲咁嘅裝修
扮高檔
食屎啦喎

呢啲係算少獎金啦！我炒家朋友成日有aa 報料，一晚收成10多個電話，佢話重賞金就有大把aa 幫手

容乜易

樓主
賣家

10%

90%

20%

80%

40%

6%

deal!

你都on9 夠可以係開市價 平左一球

個單位殘裝或者業主等錢洗就好易鋤到
我賣過樓，都係有票有價講
AA為求收俑就同你試價叫你平d,到真係平左又冇票
香港人受軟唔受硬，先讚下間有咩優點再講缺點，一黎就屌到一文不值真係睬你都廢事

你試吓比票啦！攞埋張票失蹤，樓就押咗9成比銀行和財仔，袋鼠袋平安

你買幾億既樓咩 幾百萬咪又係幾萬佣 個aa落袋又咪係幾千蚊 一拍兩散唔出奇

個業主同你個名

如果幾萬蚊佣而aa 袋幾仟？啲aa 咁撚博命去打交，身光頸靚！

識得玩嘢就起碼差80個，業主反價跟住比aa 灰，好多as 都慣用此策略，金錢遊戲，捉心理！

本身我出個價已經比當時早一個月前同戶型同座向嘅成交價高左5%, 個業主仲喺度扮唔急話好多人問價，之後後埋我價話有人出價比我高40幾萬，而家咪又係賣唔出
而家仲見到同戶型有啲低層單位個標比6月時成交價高2球，我真係笑左出黎 咩野俾左佢地咁大勇氣

裝修其實唔太值錢
係唔係都要裝修過除非間屋結構有問題

貪心！睇住你呢食嘅心態，偷雞唔到蝕渣米，唔少被灰嘅買家影響而高追，此終樓價近10多年都升，所以大部分都升値

裝修對有經驗嘅買家無影響，但幼嫩男女或新婚夫婦就覺得好舒服，感覺良好就易成交，化妝樓就係應運而生去呃啲冇經驗嘅買家

地段/發展商>>>>>>everything

你哋識得搵錢去買樓，佢哋識得搵你哋嘅笨或者叫做迎合你哋一時衝動嘅心態，各取所需

係aa 嘅上司開會時教埋呢啲濕鳩道理去呃鳩買家並做埋個氣氛，咁就生意不斷，財源滾滾來

鋤大弟咁鋤

幾多年前?
而家賺到fat fat

石頭你鋤唔好鋤倒，鋤頭都爛埋啊！ ching

利申：我從未賣過樓，又未放過盤，但不斷有aa 神通廣大咁知我電話及有關單位，我即刻去法團了解及向管理公司提出，以後就冇人打嚟

好多沒買過樓嘅人係到9up

你點樣知道邊個無買過楼？

一黎話開張full pay - 15%支票個個

今年四月 大西北30年樓
不過依家都升咗8-10%左右

舉個例子
我果邊高層2房 中銀估840±5 大貓880±10
但我見成交都係800±20

低層2房 講緊同座同向
中銀估690±10 大貓700±10
但成交可以740-780
如果根據你嘅講法
你買高層 估880 你最後800成交 你以為鋤左10%
就全佣比佢

通常aa 話落訂5%，然到律師樓多付5%，到成交比90%，而我係比30%，好在我加咗句～必買必賣，雙方不會賠返訂金比對方，佢未成交前建議賠60%樓價比我，我不同意，結果按日期完成成交，好險！多謝我經驗豐富嘅老友教我呢招保成交

係ching你咁有錢唔洗問銀行借錢

其實好睇自己一開始嘅預算同埋仲唔仲意個單位，好撚仲意嘅話一到心目中價(包埋佣金) 就會接受唔會再點講價落去，除非你知對方得自己一個買家又唔急買就可以係咁鋤，我知千萬以上要5成首期，潛在買家本身就比千萬以下少好多，可以打多啲心理戰
但千萬以下嘅一到價最好就買左佢，講多2講真係好容易俾人搶走

你唔知道嗰陣時係2003年，樓價平到你唔信！不過我有問銀行借咗幾拾萬去用嚟裝修

03年借幾拾萬要幾多厘？

如果我aa ，你係一個好客而唔需要玩技術，自動波去簽約，大前提係你嘅心儀單位啦！但大膽估計你買樓經驗不多

同AA 講 幫我搞掂個業主 私人醒兩個俾你

唔記得啦！大約係3厘左右，重有好似9000蚊回贈，做7年